%%% Exercice %%%
\begin{exoApp}{5}{1}
\label{\formatexo{1}}
  Déterminer l'ensemble des polynômes $P$ à coefficients réels et de degré $2$ tels que $P(1)=0$, $P'(1)=1$ et $P''(1)=4$.
\end{exoApp}

\begin{correction}
On cherche un polynôme de degré $2$. On cherche donc $a, b$ et $c$ réels tels que $P(X)=aX^2+bX+c$. Ainsi, $P'(X)=2aX+b$ et $P''(X)=2a$.
Ainsi, $P''(1)=4$ nous donne $a=2$. Puis $P'(1)=1$ nous donne
\[2a+b=1\Longleftrightarrow b=1-2a=-3\]
Enfin, $P(1)=0$ nous donne \[a+b+c=0 \Longleftrightarrow c=-a-b=1\]
\textbf{Bilan} : il y a un seul polynôme solution : $P(X)=2X^2-3X+1$.
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
